%Une boîte est formée d'un cylindre de hauteur $8$ cm, surmontée d'une demi-spère de rayon $3$ cm.
\MultiCol{0.6/0.35}{
  \begin{enumerate}
    \item Calculer le volume, arrondi à l'unité en cm$^3$, de cette boîte.
    
    \item Donner la contenance de cette boîte en cL.
    \end{enumerate}

    \textbf{Volume boule : $V=\frac{4}{3}\pi R^3$} \textit{où $R$ rayon de la boule.}

\textbf{Volume cylindre :$ V=\pi R^2\times h$} \textit{où $R$ rayon du cylindre et $h$ sa hauteur.}

§


    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.3]{\ExoPath/volume/images/3EvalVolume01d.png}
      \end{center}


}
